% Information de licence :
% Des définitions sont issues de Wikipédia quand c'est le cas il y a un lien.


% https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Glossary

\usepackage[xindy,toc,acronym,nonumberlist]{glossaries}
\makeglossaries

% https://tex.stackexchange.com/questions/194321/url-at-the-end-of-description
\newglossarystyle{list-url}
{% based on list style (adapt as required)
  \setglossarystyle{list}%
    \renewcommand{\glossentry}[2]{%
    \item[\glsentryitem{##1}%
          \glstarget{##1}{\glossentryname{##1}}]
       \glossentrydesc{##1}\glspostdescription\space##2%
    \ifglshasfield{useri}{##1}{\glspar
     \glsletentryfield{\thisurl}{##1}{useri}%
     \expandafter\url\expandafter{\thisurl}}{}}%
}
\setglossarystyle{list-url}

% https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Glossary#Dual_entries_with_reference_to_a_glosssary_entry_from_an_acronym
\usepackage{xparse}
\DeclareDocumentCommand{\newacronymlinked}{ O{} O{} m m m } {
  \newacronym[see={[Glossary:]{#3_def}},#2]{#3_abbr}{#4}{#5\glsadd{#3}}
}
%\newacronymlinked{label}{abbreviation}{long form}
\DeclareDocumentCommand{\newacronymlinkedsimple}{ O{} O{} m m } {
  \newacronym[see={[Glossary:]{#3_def}},#2]{#3_abbr}{#3}{#4\glsadd{#3}}
}
%\newacronymlinkedsimple{label-and-abbreviation}{long form}


% Politique et philosophie

\newglossaryentry{logiciel-libre}
{
name={logiciel libre},
plural={logiciels libres},
description={logiciel pour lequel est permis techniquement et légalement : l'utilisation n'importe quel usage, l'étude du code source, la modification et le partage du logiciel modifié ou non sous forme de code source ou exécutable},
user1={https://www.gnu.org/philosophy/free-sw.fr.html}
}

\newglossaryentry{logiciel-privateur}
{
name={logiciel privateur},
plural={logiciels privateurs},
description={logiciel qui ne respecte pas au moins une des 4 conditions (aussi appelées les 4 libertés essentielles) pour être un \gls{logiciel-libre}},
user1={https://www.gnu.org/proprietary/proprietary.fr.html}
}

\newglossaryentry{logiciel-proprietaire}
{
name={logiciel propriétaire},
plural={logiciels propriétaires},
description={synonyme de \gls{logiciel-privateur}}
}

\newglossaryentry{FSF}
{
name={Free Software Foundation},
description={une organisation américaine à but non lucratif dont la mission est la promotion du logiciel libre et la défense des utilisateurs du numérique},
user1={https://www.fsf.org/?set_language=fr}
}
\newacronymlinkedsimple{FSF}{Free Software Foundation}

% Logiciels et projets logiciels

\newglossaryentry{GNU}
{
name={GNU},
description={\textit{GNU is Not UNIX} est un acronyme récursif désignant un système d'exploitation entièrement libre, qui est généralement combiné avec le noyau \gls{Linux}},
user1={https://www.gnu.org/home.fr.html}
}

\newglossaryentry{Linux}
{
name={Linux},
description={noyau pour système d'exploitation (qui fait donc l'interface entre le matériel et les autres logiciels), souvent désigné à tort comme un système complet},
user1={https://fr.wikipedia.org/wiki/Noyau_Linux}
}

\newglossaryentry{GCC}
{
name={GNU Compiler Collection},
description={compilateur libre, multi-plateformes et gratuit pour de nombreux langages (dont le C et le C++) du projet \gls{GNU}},
user1={https://gcc.gnu.org/}
}
\newacronymlinkedsimple{GCC}{GNU Compiler Collection}

\newglossaryentry{GDB}
{
name={GNU Debugger},
description={débogueur libre, multi-plateformes et gratuit pour de nombreux langages (dont le C et le C++) du projet \gls{GNU}},
user1={https://www.gnu.org/software/gdb/}
}
\newacronymlinkedsimple{GDB}{GNU Project Debugger}

\newacronym{BSD_abbr}{BSD}{Berkeley Software Distribution}

% Termes techniques

%% Termes techniques logicielles

\newglossaryentry{API}
{
name={Application Programming Interface},
description={une interface de programmation applicative},
user1={https://fr.wikipedia.org/wiki/Interface_de_programmation}
}
\newacronymlinkedsimple{API}{Application Programming Interface}

\newglossaryentry{ABI}
{
name={Application Binary Interface},
description={une interface binaire-programme},
user1={https://fr.wikipedia.org/wiki/Application_binary_interface}
}
\newacronymlinkedsimple{ABI}{Application Binary Interface}

\newglossaryentry{OS}
{
name={Operating System},
description={un système d'exploitation, c'est-à-dire un ensemble de programmes qui dirige l'utilisation des capacités d'un ordinateur par des logiciels applicatifs},
user1={https://fr.wikipedia.org/wiki/Syst\%C3\%A8me_d\%27exploitation}
}
\newacronymlinkedsimple{OS}{Operating System}

\newglossaryentry{toolchain}
{
name={toolchain},
description={une chaîne de compilation, c'est-à-dire l'ensemble des logiciels pour faire une tâche complexe ou créer un produit, comme la compilation d'un programme},
user1={https://fr.wikipedia.org/wiki/Cha\%C3\%AEne_de_compilation}
}

\newacronym{IO_abbr}{I/O}{Input / Output}

%% Termes techniques matériels

\newacronym{SoB_abbr}{SoB}{System on Board}

\newglossaryentry{SoC}
{
name={System On Chip},
description={un système complet embarqué sur une seule puce, pouvant comprendre de la mémoire, un ou plusieurs microprocesseurs, des périphériques d'interface, ou tout autre composant nécessaire à la réalisation de la fonction attendue},
user1={https://fr.wikipedia.org/wiki/Syst\%C3\%A8me_sur_une_puce}
}
\newacronymlinkedsimple{SoC}{System On Chip}

\newacronym{EU_abbr}{EU}{Execution Unit}
\newacronym{NOP_abbr}{NOP}{No OPeration}

%%% Processeur

\newglossaryentry{CPU}
{
name={Central Processing Unit},
description={« unité centrale de traitement » qui exécute les instructions de programmes informatiques},
user1={https://en.wikipedia.org/wiki/Central_processing_unit}
}
\newacronymlinkedsimple{CPU}{Central Processing Unit}

\newacronym{GPP_abbr}{GPP}{General Purpose Processor}
\newacronym{AP_abbr}{AP}{Application Processor}
\newacronym{MCU_abbr}{MCU}{Micro Controller Unit}
\newacronym{GPU_abbr}{GPU}{Graphics Processing Unit}
\newacronym{FPGA_abbr}{FPGA}{Field-Programmable Gate Array}
\newacronym{ASIC_abbr}{ASIC}{Application-Specific Integrated Circuit}
\newacronym{DSP_abbr}{DSP}{Digital Signal Processor}

\newglossaryentry{ALU}
{
name={Arithmetic Logic Unit},
description={partie d'un \gls{CPU_abbr} chargé d'effectuer des calculs},
user1={https://fr.wikipedia.org/wiki/Unit\%C3\%A9_arithm\%C3\%A9tique_et_logique}
}
\newacronymlinkedsimple{ALU}{Arithmetic Logic Unit}

\newglossaryentry{FPU}
{
name={Floating Point Unit},
description={partie d'un \gls{CPU_abbr} chargée d'effectuer des calculs sur des nombres à \href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Virgule_flottante}{virgule flottante}},
user1={https://fr.wikipedia.org/wiki/Unit\%C3\%A9_arithm\%C3\%A9tique_et_logique}
}
\newacronymlinkedsimple{FPU}{Floating Point Unit}

\newglossaryentry{proc-superscalaire}
{
name={Processeur superscalaire},
description={processeur capable d'exécuter plusieurs instructions simultanément parmi une suite d'instructions (ce qui est nécessaire pour un \gls{OS_abbr})},
user1={https://fr.wikipedia.org/wiki/Processeur_superscalaire}
}

\newglossaryentry{GPGPU}
{
name={General-purpose Processing on Graphics Processing Units},
description={calcul générique sur un processeur graphique afin de bénéficier de leur capacité de traitement massivement parallèle},
user1={https://fr.wikipedia.org/wiki/General-purpose_processing_on_graphics_processing_units}
}
\newacronymlinkedsimple{GPGPU}{General-purpose Processing on Graphics Processing Units}

\newglossaryentry{IGP}
{
name={Integrated Graphics Processor},
description={processeur graphique intégré (par exemple à la carte mère ou au \gls{GPP_abbr} et en ayant accès à la \gls{RAM} principale)},
%user1={https://en.wikipedia.org/wiki/Graphics_processing_unit#Integrated_graphics_solutions}
}
\newacronymlinkedsimple{IGP}{Integrated Graphics Processor}

\newacronym{APU_abbr}{APU}{Accelerated Processing Unit}

\newacronym{RISC_abbr}{RISC}{Reduced Instruction Set Computer}
\newacronym{CISC_abbr}{CISC}{Complex Instruction Set Computer}

%%% Mémoire

\newglossaryentry{RAM}
{
name={Random Access Memory},
description={mémoire où un ordinateur met les données lors de leur traitement},
user1={https://fr.wikipedia.org/wiki/M\%C3\%A9moire_vive}
}
\newacronymlinkedsimple{RAM}{Random Access Memory}

\newglossaryentry{HDD}
{
name={Hard Disk Drive},
description={disque dur, c'est-à-dire une mémoire de masse magnétique utilisée dans des ordinateurs},
user1={https://fr.wikipedia.org/wiki/Disque_dur}
}
\newacronymlinkedsimple{HDD}{Hard Disk Drive}

\newglossaryentry{SSD}
{
name={Solid-State Drive},
description={un matériel informatique permettant le stockage de données sur de la mémoire flash},
user1={https://fr.wikipedia.org/wiki/Solid-state_drive}
}
\newacronymlinkedsimple{SSD}{Solid-State Drive}

% L'abbréviation semble spécifique à Nvidia
\newacronym{LdSt_abbr}{LdSt}{LoadStorage}

%% Instructions matérielles

% https://en.wikipedia.org/wiki/Multiply%E2%80%93accumulate_operation
\newacronym{MAC_op_abbr}{MAC}{Multiplier–Accumulator} % != MAC address
\newacronym{FMA_abbr}{FMA}{Fused Multiply–Add}
\newacronym{FMAC_abbr}{FMAC}{Fused Multiplier–Accumulate}
\newacronym{VLIW_abbr}{VLIW}{Very Long Instruction Word}
% https://fr.wikipedia.org/wiki/Single_instruction_multiple_data
\newacronym{SIMD_abbr}{SIMD}{Single Instruction on Multiple Data}
